Vlak voordat ik wegging, de oude dame kwam naar mijn kamer en zei in een zeer hysterische manier: "moet u naartoe?
Oh!
Jonge Herr, moet u naartoe?"
Ze was zo een opgewonden staat dat zij leek te hebben verloor haar greep van wat Duitse wist ze en gemengde dat allemaal met enkele andere taal die ik niet kende.
Ik was net genoeg om haar door veel vragen te stellen.
Toen ik haar vertelde dat ik moet gaan, en dat ik bezig was met belangrijke zakelijke, vroeg ze weer: "Weet je wat het is?"
Ik antwoordde dat zij was de vierde van mei.
Ze schudde haar hoofd zo zei ze weer: "Oh, ja!
Ik weet dat!
Dat weet ik, maar weet u welke dag is het?"
op mijn opmerking dat ik niet begreep, ze vervolgde: "Het is de vooravond van St. George's Day.
Weet u dan niet dat 's nachts, wanneer de klokslag middernacht, alle kwade dingen in de wereld zullen volledig uitslingeren?
Weet u waar u heen gaat en wat je gaat?'
Ze was zo evident leed dat ik probeerde te troosten, maar zonder effect.
Uiteindelijk ging ze naar beneden op haar knieën en verzocht mij niet te gaan; minimaal een dag wacht of twee alvorens te starten.
Het was allemaal erg lachwekkend, maar ik voelde me niet comfortabel.
Er was echter sprake van business te doen, en ik kan niets te verstoren.
Daarom heb ik geprobeerd om haar, en zeide: als ernstig als ik kon, dat ik bedankte haar, maar mijn plicht noodzakelijk was, en dat ik moet gaan.
Ze is toen rose en gedroogde haar ogen en een crucifix uit haar nek bood hem aan mij.
Ik wist niet wat te doen, want, zoals een Engelse Churchman, ik heb geleerd dat zulke dingen als in zekere mate afgodendiensten, en toch leek zo niet onhoffelijk vind als om te weigeren een oude dame zin zo goed en in een dermate staat van geest.
